Üks tuhat kaheksasada üheksakümmend üheksamal aastal Jõulu kuu teisel päewal tuliwad Kõrgesaare Kogukonna kohtu awaliku koosolekule Kõrgesaare walla liikmed Peeter Mihkli poeg Kukk ja Jakob Juhani poeg Wolens ja palusiwad nende poolt ülesantawad nõudmise lepingut üles wõtta:
"MIna, Peeter Kukk, müisin oma "Wiitasoo" ääres olewa uue wabat koha peal olewad majad: elamise maja ükssada kolmkümmend rubla eest ära, selle juures ka grundi ümber olewad ajad, kauba lepingu järele mis minul Kõrgesaare mõisa walitseja Hugo Karli p. Nestwed poolt tehtud sai 15 Nääri kp. 1898a. No58 all, nii et koht mis mina alustasin ja ehitasin ka  Jakob Wolens Juhani p. käes, kes lolle koha minu käest ostis; saab endiste tingimistega minu poolt jäema, ilma rendita kunni 23Jüri kp. 1901 aastani ja siis nagu seda kaubelnud olen hakkab renti maksmma, aja puude, suitsu raha ja maa renti 13rub 70 kop. aastas. Raha olen kõik kätte saanud.
P Kuk [allkiri]
Mina, Jakob Wolens Juhani p. tõendan, et nii olen kauplenud Peeter Kukkega nagu tema seda on ülesannud ja et see õige on tunnistan oma allkirjaga.
J. Wolens [allkiri]
Selle kauba lepingus nimetud inimesed Kõrgesaare walla liikmed Peeter Mihkli p. Kukk ja Jakob Juhani p. Wolens on Kõrgesaare Kogukonna kohtule palelikult tuntud ja õiguse omanduslikud aktide tegemise juures, mis Kõrgesaare Kogukonna kohus oma allkirjaga tunnistab.
